
<h>                 北京将办人造美女大赛 天津女孩讲述心路历程



<p>   路小玉，是一个地地道道的农村女孩，她生在农村长在农村，她真正离开农村不
   过是着两年的事情。她是同村姐妹中幸运的一个女孩，在村里的姐妹们还在对整
   形美容感觉惊奇和不可思议的时候，她已经
   身体力行，并通过体验这种整形的美容手术，使自己彻底享受到了美丽给自己带
   来的信心与快乐。现在美丽的小路正在积极准备着即将在北京举办的人造美女大
   赛，对小路来说"我整形，我快乐。"

<p>   　小路是这次人造美女大赛中，天津参赛的唯一选手。是什么使这个女孩有如此
   惊人的勇气，在过去的近三年内，陆续接受了13次医疗整形美容手术呢？她如何
   面对周围人对她的理解和不解呢？2004年7月22日，记者在塘沽见到了在大赛前
   的小路。采访中，美女小路也向记者坦言了她这几年关于接受整形美容的心路历
   程。曾因不美丽而不自信

<p>   　1981年10月1日，我出生在河北省海兴县张会亭乡马庄村，父母都是当地的农
   瘢父亲除了种地还在当地承包些建筑的活儿，母亲在农闲时候就做服装小买卖
   。我在家是老大，有一个弟弟和一个妹妹。我15岁那年，初中毕业后就不再上学
   耍跟着母亲练摊卖服装，就这样过了两年多。女孩子都有爱美的天性。我同龄
   的一个朋友开了一家美容美发店，有空我就会到她的店里去，让她帮我做各种发
   停有时候也会向她学习化妆。那时候，很羡慕她能够把自己打扮的很漂亮。慢
   自己也有了去学习美容的想法。这个想法在自己的心里酝酿了很久。在1998年
   我终于向父母提出来。父母开始是坚决反对我去学习美容美发的。父母反对的
   原因只有一个，在他们传统的意识当中，给人做美容美发不是什么正当职业，是要
   遭到村里人非议的。这也和前几年发廊涉嫌色情有关，我能理解当时父母的心情。
   

<p>   　我自己认准的事情，一向是会坚持下去的。我费了很大的功夫，向父母一再保
   证后，终于获得了他们的许可。1998年6月，我揣着父母准备的4000块钱，去了
   廊坊学艺。3个月的培训学习很快结束了，我以优异成绩毕业。在经
   历了相当的实习期后，本以为凭着娴熟的美容美发手艺，找到一份不错的工作还
   是不成问题的。可事实并非如此，在廊坊我去找工作的时候屡屡碰壁，甚至和用
   工老板一见面就被否决了，根本连实践检验的机会都没有。后来我有来到了天津
   市塘沽区，认为这里的工作机会多，希望找工作会容易些。但是，用工单位因为
   是美容业，对外貌要求仍旧较高，工作依然难找。其中一个老板很好心的告诉我
   说，"现在在美容行业资质外形比你好的女孩很多，你还是试试其他的行业吧。"
   他的话就像一盆冷水，淋的我心里凉透了。屡屡失利的找工作的经
   历让我很沮丧，变得没有信心。但同时我明白了，漂亮的外表可以为自己找工作
   增加筹码。

<h>   　　初次整容：酒窝让我的笑容更灿烂

   　目前，我在伊诗医疗整形美容诊所的美容室的工作，是通过一个熟人介绍的，
   老板当初虽然也不满意我黑黑皮肤、胖乎乎的形象，但在试工看中了我的勤劳和
   美容护理的专业技能，于是留下了。我也从此开始了人生的转折。我是从2001年
   的8月开始在伊诗美容诊所做美容师的，经
   常要接待来这里做整形的顾客，她们在整形前后判若两人的炯异的变化，让我很
   吃惊。经
   过整形美容的女人越来越漂亮了。我就想，自己能不能也通过整形美容手术变得
   更加漂亮呢？自己是个农村孩子，没有钱来支付整形手术的费用。想跟父母伸手
   要钱更是不可能，一是父母对整容手术肯定理解不了；二是自己家里的经
   济上并不宽裕。因为来了伊诗美容院还不到半年，要求老板免费为自己做手术，
   觉得太冒昧。大概过了一年的时间，我还是忍不住将自己长期以来渴望经
   过整形手术实现美丽的愿望，向开伊诗美容诊所的卢医生做了表达。

<p>   　卢医生表示，如果我的父母同意，他可以答应。当晚我高兴地没有睡着觉，第
   二天一早就给远在河北的父母打电话，征求他们的同意。因为最初，卢医生准备
   给我做一对酒窝，属于一个微创的整形手术。大概父母在商量后觉得风险不会太
   大，于是不久就回话答应了，但是他们强调说"不许有下一次"。

<p>   　医生给我做的关于酒窝的手术只用了几分钟的时间，手术后，恢复的很快。因
   为有了两个漂亮的酒窝，相识的朋友们都说我的笑容比以前更加灿烂了。以前都
   是见到别人因为整形漂亮起来，通过对整形美容的初次尝试让我亲身感觉到了它
   的神奇，它真让我变得美丽和自信了。

<h>   　说句实在话：我对整形手术没有恐惧

   　我对整形手术从来就没有恐惧感，这可能和我的职业有很大关系。我做美容行
   业很长时间了，对于整形手术的原理和术后的注意事项比较了解。经
   常见到手术的顾客来来往往，心里很踏实。我认为实际上现在的医学很发达了，
   整形手术成功率是非常高的。

<p>   　我对整形手术没有心理压力。事实上很大程度是基于我对它的了解。和其他人
   一样，在做整形手术前，我会向其他做过该项手术的人去了解手术过程中的一些
   感受。在第一次做完酒窝后，成功的手术让我对整形美容更加信任。于是，此后
   我很坦然地接受了，开发际线、割双眼皮、隆鼻、瘦脸、开眼角等十几项整形美
   容手术。除了在割眼皮打麻药时候，有些正常范围的疼痛感外，我觉得整形美容
   是没有什么痛苦和风险的。

<p>   　说到做整形美容手术的初衷，我最初只是想让自己变漂亮，在求职的时候有更
   多的优势。现在我还是希望更加漂亮，因为我打算和男友在今年的国庆节期间结
   婚了，我希望到时候自己是最漂亮的新娘。

<h>   　　父母三番五次地说"下不为例"

<p>   　小路的父母和普通的农村人比起来，还算是比较开通的。毕竟，整形美容在那
   个闭塞的村里总是个新鲜事儿，他们起初接受起来是有些困难的。小路从最简单
   做酒窝手术开始，到割眼皮和吸脂手术等复杂的手术，她是慢慢渗透给父母的。
   父母担心手术会给她带来很多的后遗症。小路说，他们从来没有想去组织自己的
   女儿变得更加漂亮，只是不愿意女儿带来什么手术失败的风险。每次小路做整形
   手术前都要征求他们的意见，父母总是担心，最终小路总有办法说服。父母见女
   儿漂亮了，都非常高兴。他们在同意手术之后的"下不为例"，也讲了一遍又一遍
   。

<h>   　朋友：整形让她越来越漂亮

<p>   　说起小路的变化，没有人能比和她共事两年的同事小周更清楚的了。小周说，
   小路的变化再每次的手术后都是不同的，小路在她的眼皮底下变得越来越漂亮了
   ，如今她跟刚刚来塘沽的时候是判若两人的。爱美的心情谁
   也有，她很是佩服小路敢说敢做的劲头，整形手术再小也是手术。自己目前还没
   有准备好要亲自试一试。象小周一样，惊讶于小路变化的同时，周围的朋友对于
   小路的整形完美计划都持赞成和支持的态度。

<h>   　男友：她喜欢就去做吧

<p>   　小路透露说，她的男友对她做整形美容也是支持的，但是对她的外貌一天比一
   天更加漂亮起来，却表现的很平和。她也希望男友不仅仅是看中了她的漂亮的外
   表才和她交往的。男友在她整容后，并不会惊奇的发出赞叹。她说，在和男友的
   交往中可以体会到男友的呵护和关心。男友总是说，你喜欢就去做吧。这次去北
   京参加人造美女大赛，她是事先争取了男友意见的，男友很支持。去北京参赛的
   当日男友肯定是要去送，但是因为两人正在装修新房准备结婚的事情，男友可能
   不能陪同在左右。

<h>   　村里人：这是谁家的孩子，还是她吗？

<p>   　小路很少有空回家，上次回家是一个月前的事了。当她下车后和妹妹走在乡村
   路上的时候，村民们都用惊讶的目光看着她，显然已经
   不敢认了。小路听人在说"这是谁
   家的孩子出落地这么水灵？"但是人们见她拐进了家门。后来有人就问她的母亲"
   那天来的那个闺女是你家的老大吗？"
   
